.. -*- coding: utf-8 -*-

.. shortname:: Exercício funcao 4
.. description:: binomial

Solução do exercício 4 sobre funcões
....................................

Escreva um programa que lê um inteiro ``n``, ``n >= 0`` e imprime 
os coeficientes da expansão de ``(x+y)`` elevado a ``n``.


.. activecode:: aula_funcao_ex04
		
    '''
        Programa que le um inteiro n, n>=0, e imprime
        os coeficientes da expansao de (x+y) elevado a n.
    '''

    def main():
        # leitura do n
	n = int(input("Digite n: "))

	cont = 0
	while cont <= n:
	    print("Coeficiente de x^%d y^%d: %d"%(n-cont, cont, combinacao(n, cont)))
	    cont += 1

	
    def fatorial(k):
        '''(int) -> int

        Recebe um inteiro k e retorna o valor de k!

        Pre-condicao: supoe que k eh um numero inteiro nao negativo. 
        '''

        k_fat = 1
        cont = 1
        while cont < k:
	    cont += 1       # o mesmo que cont = cont + 1
            k_fat *= cont   # o mesmo que k_fat = k_fat * cont

        return k_fat 

    def combinacao(m, n):
        '''(int, int) -> int
        Recebe dois inteiros m e n, e retorna o valor de m!/((m-n)! n!)
        '''

        return fatorial(m)/(fatorial(n)*fatorial(m-n))

    # chamar a funcao main
    main()
    
	
